В папке gradle должен быть файл local.properties
В нем нужно дописать следующую строку, что бы работало в зависимости от используемого эмулятора.

#для android studio emulator:
WEB_API_HOST=http://10.0.2.2/

#для genimotion
WEB_API_HOST=http://10.0.3.2/

на деплое естественно прописать рабочий адрес.